**京成3000型電力動車組**（）是[京成電鐵的](../Page/京成電鐵.md "wikilink")[通勤型電力動車組](../Page/通勤型電力動車組.md "wikilink")，於2003年2月1日開始營運。

2010年投入服務，用於Sky Access線"Access特急"之3050形實際上為第7批3000形電車，故此一併在本條目中羅列介紹。

## 概要

[日本車輛製造製造的電聯車](../Page/日本車輛製造.md "wikilink")。車頭構造和[3700形](../Page/京成3700形電車.md "wikilink")(6次車以後)大致相同，[貫通扉設在左邊](../Page/貫通扉.md "wikilink")，頭燈設在車頭上部位置。[方向幕就使用了LED作列車種別顯示](../Page/方向幕.md "wikilink")。而京成一向設在貫通門的列車種別幕就被取消，改於方向幕顯示。

制御機器為京成初次使用[東洋電機製造的](../Page/東洋電機製造.md "wikilink")[IGBT素子](../Page/IGBT.md "wikilink")[VVVF](../Page/VVVF.md "wikilink")。(這製造商的製品是關東鐵路小見的)。

在3000形投入服務後，也和其他京成車輛一樣，和[京急本線](../Page/京急本線.md "wikilink")(空港線)及[都營淺草線作直通運轉](../Page/都營淺草線.md "wikilink")。

在2005年度，京成集團的[新京成電鐵及](../Page/新京成電鐵.md "wikilink")[北總鐵道](../Page/北總鐵道.md "wikilink")，和3000型同一設計的[新京成電鐵N800型及](../Page/新京成電鐵N800型電力動車組.md "wikilink")[北總7500型投入到新京成電鐵及北總鐵道去了](../Page/北總鐵道7500型電力動車組.md "wikilink")。

## 各批次列車規格

### 1、2次車（3001-3009編成）

1次車的3001-3005編成登場。這時因為車頭沒有動力車，所以是不可以行走都営線及其他路線。而其他車輛就在2003年2-3月間完成。最初期編成的3001編成是現在唯一8-{zh-tw:節;zh-hk:卡;zh-cn:节}-偏成。

2次車為3006-3009編成、2003年10月-2004年1月落成。2次車的車門開關聲是比1次車為靜。而車輛燈的按鍵位置也給改動了。
3008編成就在2005年9月給改作了純電氣制動，作試驗用途。

### 3次車（3010-3013編成）

3次車是2004年11月－2005年2月落成。這批列車在運轉台加入了緊急煞車按鈕，而且他們的運轉台也有小許變化。 此外,
倣效京急及都營的做法，京成電鐵在這批車開始使用了不碎光管，與此同時又推展到其他車種。

### 4次車（3014-3017編成）

4次車在2006年1月-3月落成。這批列車和3008編成一樣是改作了純電氣制動，作試驗用途。 第四次車的在籍數目超過100個車廂。

### 7次車（3051-3056編成，普遍稱為3050形）

7次車在2009年9月落成。這批列車專為[成田機場線而建造](../Page/成田機場線.md "wikilink")。與先前的3000形不同，7次車最高營運速度達120km/h，以符合[印旛日本醫大站至](../Page/印旛日本醫大站.md "wikilink")[機場第2大樓站路段營運要求](../Page/機場第2大樓站.md "wikilink")。

列車外觀亦有明顯差別，車身色彩以銀、天藍作主色調，配以飛機圖案以突顯服務[機場聯絡軌道系統的角色](../Page/機場聯絡軌道系統.md "wikilink")。

至於車廂方面，座椅圖案亦改用飛機圖案，而旅客資訊系統則改用LCD屏幕顯示。列車於成田機場線行駛時，系統會以日語、英語、中文及韓文作廣播，至於在都營淺草線及京急本線等行駛時，則由車掌負責廣播。

[File:Keisei_3003-1_cabin.jpg|3000形車廂內部](File:Keisei_3003-1_cabin.jpg%7C3000形車廂內部)
<File:Keisei> 3050 series 3056 formation.jpg|3050形外觀
[File:Keisei_3050gata_interior.JPG|3050形車廂內部](File:Keisei_3050gata_interior.JPG%7C3050形車廂內部)

## 現況

直到目前、3000形有一列8-{zh-tw:節;zh-hk:卡;zh-cn:节}-編成及16列六-{zh-tw:節;zh-hk:卡;zh-cn:节}-編成，共104個車廂。

## 關連項目

  - [新京成電鐵N800型電力動車組](../Page/新京成電鐵N800型電力動車組.md "wikilink")
  - [北總鐵道7500型電力動車組](../Page/北總鐵道7500型電力動車組.md "wikilink")

[Category:日本電力動車組](../Category/日本電力動車組.md "wikilink")
[Category:京成電鐵车辆](../Category/京成電鐵车辆.md "wikilink")
[Category:日本車輛製鐵路車輛](../Category/日本車輛製鐵路車輛.md "wikilink")
[Category:東急製鐵路車輛](../Category/東急製鐵路車輛.md "wikilink")
[Category:綜合車輛製鐵路車輛](../Category/綜合車輛製鐵路車輛.md "wikilink") [Keisei Class
3000 II](../Category/1500伏直流电力动车组.md "wikilink")